{
    "title": "壇經三3",
    "range_remark": "(p225-236)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "關於志道何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)廣州南海人",
                "(2)覽法華經十載餘",
                "(3)覽湼槃經十載餘",
                "(4)問六祖生滅法"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "曰：一切眾生，皆有二身，謂",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)法身 報身",
                "(2)色身 化身",
                "(3)色身 法身",
                "(4)報身 化身"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」是生滅之體，「」是生滅之用。「」為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)本性 五陰",
                "(2)法性、六塵",
                "(3)本性 五蘊",
                "(4)法性、五蘊"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "下列順序何者為是？ A.生則從體起用 B.生滅是常 C.一本五用 D.滅則攝用歸體",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)ABCD",
                "(2)ADCB",
                "(3)CBDA",
                "(4)CBAD"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "四大分散的四大是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)地、水、火、風",
                "(2)苦、集、滅、道",
                "(3)成、住、壞、空",
                "(4)喜、怒、哀、樂"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "六十二種錯誤見解是由「」所引起的外道邪見。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)邪念",
                "(2)六識",
                "(3)生滅",
                "(4)五蘊 ，"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "二邊三際的註釋何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)二邊是指有、無",
                "(2)三際是指外、內、中",
                "(3)三際是指過去、未來、現在",
                "(4)二邊是指左、右"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "諸二乘人是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)聲聞、緣覺",
                "(2)緣覺、菩薩",
                "(3)大乘、小乘",
                "(4)大乘、最大乘"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "師曰：汝當分化一方，無令斷絕！指的是誰？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)懷讓",
                "(2)志道",
                "(3)玄覺",
                "(4)行思"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "下列順序何者為是？ A.凡愚謂之死，外道執為斷 B.盡屬情所計，六十二見本 C.諸求二乘人，目以為無作 D.無上大涅槃，圓明常寂照",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)ACDB",
                "(2)DACB",
                "(3)ADCB",
                "(4)DABC"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "關於行思禪師下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)青原山，弘法紹化",
                "(2)諡大慧禪師",
                "(3)師深器之",
                "(4)吉州安城人"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "關於懷讓禪師下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)執侍十載",
                "(2)初謁六祖",
                "(3)諡大慧禪師",
                "(4)吉州安城人"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "緃橫不可當的意思是？「」天下人",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)踏殺",
                "(2)賤殺",
                "(3)踏賤",
                "(4)踏遍"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "不中的註釋何者為是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)不好、不可",
                "(2)不行、不願",
                "(3)不行、不可",
                "(4)不可、不愛"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "請問「說似一物即不中」是誰說的？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)志道",
                "(2)行思",
                "(3)志徹",
                "(4)懷讓"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "門人法嗣是指？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)閣下",
                "(2)門徒",
                "(3)弟子",
                "(4)足下"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "六祖與懷讓禪師的對話，何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)甚麼物恁麼來",
                "(2)說似一物即不中",
                "(3)甚處來",
                "(4)青原山"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "六祖對誰說：汝是釋子，何習外道斷常邪見而議最上乘法？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)智常",
                "(2)智通",
                "(3)志道",
                "(4)智隍"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "志道所問六祖問題，皆為___？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)實相",
                "(2)名相",
                "(3)我相",
                "(4)眾生相"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "相命者說：「此子若出家，必獲上乘，廣渡眾生」是指誰？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)志道",
                "(2)行思",
                "(3)懷讓",
                "(4)玄覺"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "色身無常，有生……… ……… ………者，不審何身寂滅？",
            "answer": "有滅法身有常無知無覺經云生滅滅已寂滅為樂"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "分別一切法，......... .......... ......... .........，涅槃相如是。",
            "answer": "不起分別想劫火燒海底風鼓山相擊真常寂滅樂"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "只此不污染，諸佛之所護念。汝既…… …… …… ……，踏殺天下人。",
            "answer": "如是吾亦如是西天般若多羅讖汝足下出一馬駒"
        }
    ]
}